莫迪婦女節停用社交媒體 帳戶暫移交7名有成就女性

印度總理莫迪表示，在今天國際婦女節會暫停使用Facebok及Twitter等社交媒體，將帳戶移交給7名有成就的女性，包括印度食物銀行創辦人等，讓她們透過帳戶發聲，以及與公眾互動。

莫迪指，印度各地都有傑出成就的女性，這些婦女在各行各業表現出色，激勵數以百萬計的人，呼籲大家向她們學習。

莫迪的Twitter帳戶關注人數超過5000萬，是關注人數最多的全球領導人之一。莫迪早前宣布棄用社交媒體的消息，引發外界揣測，有報道指他懷疑不滿社交媒體，被用作散播仇恨及假消息，所以不再使用社交平台。